但丁：地獄裏最熾熱之處是故作中立

今天介紹意大利詩人但丁的一段話：「地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。」

但丁（Dante Alighieri）生於1265年，死於1321年，意大利中世紀詩人，歐洲文藝復興時代的開拓人物，以史詩《神曲》留名後世，被公認為全世界最偉大的作家之一。他是中世紀的最後一位詩人，同時又是人文主義新時代的最初一位詩人」。

但丁歷時十餘年完成《神曲》，長達一萬四千二百三十三行的古典長詩，故事敍述其經歷：但丁在黑森林裏迷路，危急時獲維吉爾之助，跟隨他穿過地獄和煉獄，後來獲貝緹麗彩親自領導遊歷天堂，最後得見上帝一面；是魔幻、新奇、恐怖、驚險、智慧的奇景之體驗。

上引這段話，因1963年美國總統甘迺迪在西德波昂的演講中引述而出名，但有人說《神曲》中並沒有這段文字。不管但丁是否真的說過，並不損這段話的意義。

在重大道德危機出現時，也就是善與惡、正與邪都擺在面前時，人人都沒有中立迴避的餘地，需要做出抉擇，要麼選擇支持善良正義一方，要麼選擇邪惡，助紂為虐。

但許多人的選擇是「保持中立」，既不公開支持邪惡，也反對激烈抗爭。表面上似乎是置身事外，實際上比公開支持邪惡的人更無恥。因為在重大道德危機面前，是不可以迴避的，迴避或故作中立，是巧妙地為邪惡施虐尋找藉口。因此等待他們的，將是比支持邪惡者更可怕的「地獄裏最熾熱」的火焰。

講真 通常人都有自己立場 點會有真中立？

就算係真港豬 都有想叫你唔好搞亂香港嘅偏藍立場

只係廢事同對方講 不歡而散而已

是非黑白面前沒有中立, 故作中立同樣視為作惡, 所以地獄裏有一個地方為他們而設

希望天堂為你留左位置啦

天堂有位置我都未必有資格上去.

不過CCP就話香港人一定夠格入監獄同精神病院

香港人加油

連續2日同中立既人相處，中立既人所在之處就是地獄